User Interface 이벤트 : 문서나 요소의 조작 시 발생하는 이벤트
- load : 리소스가 완전히 로드되었을 때, 발생. 주로 body에 이벤트 리스너를 할당 해 사용
- unload : 리소스가 완전히 제거되었을 때, 발생. 주로 페이지를 완전히 종료하거나 다른 페이지로 이동 시 발생. 메모리 누수 방지 목적으로 사용
- abort : 리소스가 중단 된 경우 발생
- error : 리소스가 로드되었지만 유효하지 않을 때, 스크립트 오류 등의 경우 발생
- select : input, textarea 요소 안에 작성된 텍스트를 선택할 경우 발생

Focus 이벤트 : 대상이 포커스를 받거나 잃을 때 발생하는 이벤트
- focusin : 포커스를 받으려 할 때 이벤트 발생. (target) : 이벤트를 받을 요소
- focusout : 포커스를 잃으려 할 때 이벤트 발생. (target) : 이벤트를 잃게 될 요소
- focus : 대상이 포커스를 받은 뒤 이벤트가 발생
- blur : 대상이 포커스를 잃은 뒤 이벤트가 발생
이벤트의 전파
A로 포커스 -> A:focusin -> A:focus -> B로 포커스 -> A:focusout -> B:focusin -> A:blur -> B:focus

Mouse 이벤트 : 포인팅 입력 장치를 탐지. 항상 가장 중첩된 요소를 대상으로 지정
- mousedown : 타깃을 눌렀을 시 발생. preventDefault() 시, click 같은 이후 이벤트를 방지 가능
- mouseup : 타깃을 눌렀던 포인트가 해제되었을 때 발생. preventDefault() 시, click 같은 이후 이벤트를 방지 가능
- click : 타깃에 클릭 동작을 했을 때 발생. mousedown, mouseup 이벤트 발생 후 발생
- dblclick : 더블클릭을 했을 경우 발생. click 이벤트 동작을 취소해도 이벤트 동작
- mousemove : 타깃 내에서 포인터가 이동할 경우 발생.
- mouseenter : 타깃으로 포인터가 이동할 때 발생. 자식 요소에 이동할 때는 발생하지 않는다
- mouseleave : 타깃 밖으로 이동할 때 발생.
- mouseover : mouseenter과 동일한 조건. 이벤트의 버블링이 발생
- mouseout : mouseleave와 동일한 조건. 이벤트의 버블링이 발생
client*/offset*/page* 속성 : Event의 객체에 이벤트가 발생한 시기의 마우스 좌표를 제공

Input 이벤트 : 편집 가능한 영역에서 DOM 요소가 업데이트될 때 발생
- beforeInput : 입력 후 DOM 요소에 업데이트 되기 전 이벤트 발생
- input : 입력 후 DOM 요소에 업데이트 된 뒤 이벤트가 발생

키보드 이벤트
- keydown : 키보드를 누를 때 발생
- keyup : 누른 키를 뗄 때 발생
key 속성 : 입력된 키를 리턴
ctrlKey/altKey/shiftKey 속성 : 해당 키를 같이 입력했는지 boolean값으로 리턴

